今時今日大學讀stat 出路點

而家成日講 big data , data analysis , stat u grad 既出路點？

PhD=牌

渣兜
但無其他science/math咁慘

巴打講多少少stat ug 可以做d咩？

都係轉去做Finance risk management
身邊有一半以上同學係老師

搵到教席咁勁??

Double major CS,再補個finance/trading master
急不及待想玩玩了

最搵得個班咪bank, finance, 但每年有幾多人入到心中有數
都有一班搭cs major去做big data/直接轉去AP
一係就去做其他範疇modelling
以上勵志例子只係少數 失敗唔多講你都諗到

做modelling 係咪一定要m Phil phd?

政府統計主任啦

冇咩用
利申 Stat grad

好過SoSci
不過近期發現唔少上市公司嘅董事長都係HKU社科畢業

今時今日學歷通帳下可以咁講，mstat都得嘅可能

SO=要同hd asso個班搶
stat/rm=同mphill mstat搶

ug degree

Statistician少人到Hihi，同埋好似無見過有請過
SO都唔錯架啦

stat年年開post wor
但請得一兩個係真

認同

入到行做bank 做risk果班又有幾多個係掂

以我觀察，最得個講字，心頭高既risk junior都係stat, rm undergrad ge

無辦法, 呢兩科本身無論邊間U(唔係三大唔計啦)收分都唔低
入到u讀既野又唔係點易過精算, QFin; 直頭有部份係overlap
自然會期望出到黎人工有返咁上下 但事實係邊有咁多analyst位
性價比問題

識人末代al grad 做緊小學教師

考FRM又無risk位
考CFA又一大堆qfin a&f同你爭
考SOA又唔夠精算撼
sta同risk mgt呢兩科定性太唔上唔落; business方向訓練又唔夠強 要入返finance根本慘過敗家唔夠人爭
出返commercial sector搵出路仲好 但你要唔介意人工低過做bank/finance個班

做stat當然係fg 出黎做ml modelling, 60k 起薪， Fap Fap Fap

Math & stat

做入境主任

double major?

見好多finance 工都係請maths/stat grad 而唔係bba ， 假象黎？

冇first hon 唔洗諗？

general BBA都無數底
但問題係finance相關學科都已經泛濫左
stat/maths唔係成續好好cv勁靚都唔駛諗

咁真係睇路 三大math都好多人渣兜

鐘意計數係咪簡engine 好過， 出路都好d?

屌普通ug入bank做咪又係用sas沖下report
用下tableau 做visualisation

真正做stat modeling果班友就要phd/mphil
即係教緊你果班大陸友TA

exactly
仲要做risk management最值錢既唔係依d 野，其實根本唔應該有一科叫risk management in undergrad

你都唔會見到有科野叫compliance la

retail 先要sas 姐

其他唔用啦
同埋那有這麼多analysis work...

入去做report la, vba夠用

咪讀多兩囉，出黎人工Fap Fap Fap

研究下英國技術移民 見好似有數學老師

係咁易讀到上去就唔撚洗ug出黎做野

係linkedin見到人自稱讀hku finance&compliance, 難分真與假

原來我錯了.. 依家D 大學開D科咁濕9既..

6860 Bachelor of Finance in Asset Management and Private Banking

以前HKU 唔係得A&F and E&F only??

我個年代都係anf enf
家下好多奇怪combination

果d 直頭on9

back to topic, if i am a boss, i hv risk man ug vs maths ug wif cfa/frm

why i choose risk man ug?? or even finance???

financial markets 既knowledge太容易，背後難既野，maths 黎架wor...搵個計數既仲好啦，same apply to studing engineering or 佢地識計數又識coding... 係佢地唔識諗姐

讀乜都乞食
也許香港這條路...

偏偏全香港好多僱主都係咁唔識諗
英文差唔presentable唔夠business sense係純數科比人既感覺

佢地係睇唔起香港出品姐
你試下imperial college 讀engine返黎既，佢in 唔in

巴絲點睇精算

成功不嬲需父幹

得UG嘅話價值唔大
一係讀深啲一係讀下應用
ML又好其他modelling又好

ML係咩？

Financial market太易？請問你做邊行？如果做finance既話做邊瓣？

做finance唔一定要請請finance grad係因為讀書學唔到，好多野要on the job training

佢無講錯啵，Financial market d數同concept比起stat 同maths係真係易啲，on the job training 呢啲返工野唔好講啦，要講複雜我諗精算做val仲複雜

全港咁多天橋，冇所謂啦

數底好做咩都易上手
Finance data analysis actuarial

想問下有幾難而所謂既難唔係難在數理上？

我係依行到做..做過不同的位置....有前有中...想問下你又如何？
on the job training is based on what you know to determine how high you can reach.

加埋你識coding更好!

stat 行頭真係好窄
之前做政府 stat assistant
諗住做夠兩年考 so
不過宜家已經轉左做紀律部隊

幫辦?

點解轉
要返shift wor

我覺得就唔算好窄
Credit risk, business intelligence, market research
主要睇你有無興趣 初初入行都可以靠啲vba, sas skills 去做下reporting, 所以想入行就學多幾個skills 長遠要做得好就要有initiatives

stat assistance直頭無得in呀 見你ugrad
SO要同hd asso爭

programming底差真係唔好讀stat, 完全係晒氣

唔知巴打講既入行係邊行？
因為:
Credit risk 要識睇accounting 野.. financial statement those.. better have CPA.
BI--> are you referring to big data?
market research ---> better be quant research

for the latter 2, 應該係一入去就要run a lot of regression instead of reporting

reporting should be the junior role when you go to risk management.
而因為咁..搵個STAT 底係會比搵個RM底好...

做黑警, 無得輸

叫G錢都慳返

我都係 ugrad , 之前做左一年多 d

根本stat屌打所有科
只要minor多個科就無敵

咁又唔係, 佢比maths, engineering 少D 數理練習..

講真, engineering 係一個唔錯既training..
以EE為例子,
both train your coding skills, maths skillset and stat knowledge.
只要改善下語文，係唔錯的fundamental.

有咩行業要用stat? 但讀stat又無行業知識咁點算

睇你想唔想做返stat果邊...

FI 既話, fg 可以入 insurance, bank 做junior officer先, 儲下exp... (但千祈唔好無做IT Dept, 做左IT後想做返analyst 既機會係0)... 另一個industry 係research firm, Nxlson, XCLP, etc.

依家好多startup, media / marketing 都請緊stat 人... big data ma... 不過唔好諗可以bulid 好多models... 好多model build 完都係講緊"你呀媽係女人"之類... (其實我覺得big data 係攞黎呃funding)

讀stat 最緊要唔係識計數, 而係用粒數做野同點interpret 粒數...

(利申, 非三大, ug stat讀左二年SAS, master 轉左讀km )

我啱啱倒轉... stat底差, programming ok, 但interpretation強...

very true.
how to interpret the numbers, understand the numbers... 就係依家D 小朋友最唔識既野 (可能佢地覺得冇用啦)

好多都只係識9RUN reports, 9做Regression....

漏左講係入行做retail credit，好多FI 都係比新人做下MIS 開始

Retail 唔熟, 但retail客多, 應該都係SAS and SAS.

btw, 有得揀, 唔好入retail banking

theory係最無用
d model都係人地dup好晒比你用
sense同problem solving最緊要 當然仲有communication

入到行就係 大把人入唔到行

可以做product control/ market risk reporting

巴打係唔係？

PC/ MRC --->入到行既話就係..同埋就算入到依2邊，都係on99

條出路就係用嚟畀你搵出路

detail

你唔入統計處做？

其實真係數勁嗰班人都應該會覺得finance 嘅嘢非常淺

利申 做過, 同時覺得由大粒到細粒好多智障 已轉行

咪搞啦

product control無幾可真係用stat
搵個無讀過U既都識做
拎ISO個d accreditation就真

你唔係話想做QUANT?
轉左去做乜？

真心 ug stat好簡單 stochastic process已經係最難 但都係易既
Pg stat d數多到 數底一定要好 唔少pg stat都係math ug出身
依家流行既machine learning、big data、data mining、information theory等都係pg野黎 ug教既係好淺/introductory
識programming係基本野 其他cs野都要接觸

成績點CV點先 朋友讀3大stat 靚成績 CV fg去左大公司做financial advisor 28K起薪

成績好醒目仔都咩科都會成功

成績點靚法先有28k起薪

First hon ?

巴打你仲記得我
轉咗做ML 嗰類嘢, 諗住邊做邊讀上去
第日有冇機會轉返做quant 就第日先算

加油呀巴打..

其實quant 唔係想像中咁fancy =)

ML 都大把世界

可唔可以講下唔係quant degree( math, stat, engineering ) 既話 點入行做banking back office or 其他finance 公司 geh back office 既analyst , 要讀d 咩taught master 轉行， 小弟三大ug non quant pure science major + 讀過intro stat , multi cal , linear algebra , ode + pde +幾個engineering course

pure science讀咁多數 phy啦?

No

Just 對數好有興趣

求解答

你學呢d對普通back office完全無用
都唔洗讀master
直接練好英文同識programming 吧

題外話：你班fresh grad 唔好讀過d乜就係cv寫識乜
有個白痴妹黎in 話自己vba 能力有90分
我即刻叫條靚出d好簡單ge題目考佢
佢係乜撚都識唔出

最後我地請左個乜鳩都唔識，cv無吹大ge 男仔

講真普通工（<20k)真係唔會expect 你識飛
Integrity 係最重要
（in ibank另計）

但一見我唔係quant degree 會唔會就掉左我cv 落垃圾桶

我話會你係咪唔apply?

Bias 一定會有
係人都會叫head hunt 搵d 相關major ge人
但急要人ge時候呀豬呀狗都會in你囉

Grad嗰時識sas R java matlab c++夠唔夠

夠 但GPA過3都緊要
好多濕雄鳩銀行吊高黎賣8婆HR又懶 00用GPA3黎screen CV
偏偏讀數科D GPA通常都爛到仆街 起碼三大science/math/stat一定係爛
搵工已經輸一半

Grad左好幾年做project相關
岩岩讀左pmp

做投資 做research 做risk

利申：數撚

PhD ?

Ug

你想apply d 咩analyst
以我經驗bo 除咗極少數technical team, 大部分都係有手有腳就請

可能我見識少, 有錯勿插

先前次次in finance d工
都俾人問我成績做乜咁差
真係想一句屌你老母回返佢

攞自己讀business d gpa 同我哋比
仲要有份最後真係請咗, 但日日喺度單單打打
咁唔滿意一開始又要請

其實讀science既人真係好難被其他科出身既人理解
d人覺得讀書係抄疏士就可以過關唔明點解你要晒咁多時間讀
亦唔明你點解gpa會咁低(其實hku science2.8已second up)
同學就嫌你個科無女多毒撚悶撚, HR就嫌你唔presentable英文差
係學校入面定係離開左學校都係最低端人口黎

其實都唔係全部, 如果你老闆都係咁出身，佢會明白的...

ibank

cs + stat
ug做ibank risk/tech 40K起薪

First hon

同我女朋友好似.........我自己就3樣都麻麻.......:(

邊間公司？

好講運氣.......

True...所以見多d 有so

大家加油！

過到hr個d on9 screening先囉要。。。。

sor gpa唔過三

咁你又唔可以話佢ON9 既..
佢地又唔係science, 又唔係engine 出身, 要佢地去明個GDP 同business 差幾遠係難D既...
所以佢先要一條objective d 既measurement 啦..

不過依家好多時都係agent contact 老闆見左再俾hr 架啦...

有手有腳就請？ 邊d公司🙈

咩途徑揾到呢啲工
利申：有手有腳

我諗巴打講既係Back office 工, or middle office as well?

講真, 好多果D工都係唔洗要個腦的

借問聲咁多位stat grad報咗咩工同叫咩價？

我唔是stat ug來的...

三大math/stat ug grad都要Qfin/Enf爭

咁非三大可以點算

你應該出咗嚟做嘢好耐？

係... 但可幸未去到做old seafood

EnF 爭到咩.....
開呢啲年經post 做乜
返去讀書 過3 咪自自然然有嘢做

大把出路

打雜ops 叫14-16k (多數都會出16, 俾我會企硬)

要用吓腦嘅就叫高少少

ibank ops 任何team 多數20k

以我所知, even ibank will offer ops fresh grad 1x k only.. but of coz u can fight for 20k and they can pay.. if you didnt bargin, they wont offer you this number

假設公司嗰邊請我
有冇可能份合約所寫嘅月薪會低過in我嗰陣問我嘅expected salary?
同埋應該喺咩時候問remuneration會比較好？
thx

無知一問ops 係咩 ？operation ?

唔該晒你
不過如果真係咁就大鑊啦
有冇可能喺簽contract之前問多次

同問

係

如果真係會咁, 佢會係出offer俾你果時同你講 the final package 係點.
咁果時你就會知同你in 果時係咪一樣.

唔會去到簽果時先見到內容同mutual agree 果時唔同的

係咪靠關係入

咁出offer同簽約中間個時間同自己填既availability有無關係？

麻麻，唔算好pay，部分工好忙成日ot，同事多仔又毒

利申: rm grad，畢業做到依家，已fellow

如果我喺佢問expected salary嗰陣又無問到remuneration，咁應該喺咩時候問多次?

當佢真係出offer俾你果時先再傾啦..

可能佢都冇諗住俾offer 你.. take it easy first..

well, 所有野都冇關係架BOR

出offer 到簽係睇你幾時有時間去畫押姐..

availability 係一早傾好幾時on board la....

says i give you offer Today and you are 1 month notice, so in the offer email i gave you will indicate the on bard date.
and when you come and sign.. just up to you.

不過通常, 你都係簽完先resign ga la..

所以你諗啦..

Ops 好悶....

唔係 完全唔識人 靠做好多intern